應對海盜 杜特爾特請中國在菲律賓南部海巡

菲律賓總統杜特爾特已經要求中國幫助，在菲律賓南部進行海巡，應對海盜和伊斯蘭激進分子。

菲律賓總統杜特爾特周二在菲律賓軍官表示，已經要求中國軍艦幫助菲律賓，在菲律賓南部海上巡邏。杜特爾特指出，伊斯蘭激進組織成員成為海盜，進行搶劫和綁架漁民。

法新社指出，菲律賓附近的蘇祿海已經變得與索馬里附近海域同樣危險，影響國際海洋通行的正常運轉。

菲律賓總統表示，非常高興中國軍艦能夠在菲律賓南部海域巡邏。他沒有指出中國是否接受菲律賓方面的請求。

菲律賓，馬來西亞和印度尼西亞已經達成協議，進行聯合海上巡邏。

開門揖盗

叫大海盜 去應對海盜